# 前言



良好的逻辑设计和物理设计是高性能的基石，



网络上也有很多好的设计规范

https://www.cnblogs.com/keme/p/10298261.html

# 选择优化的数据类型



MySQL 支持的数据类型非常多，选择正确的数据类型对于获得高性能至关重要。不管存储哪种数据类型，遵循一下几个原则：

- 更小的通常更好
  - **一般情况下，应该尽量使用可以正确存储数据的最小数据类型。更小的通常更快。**
  - 但是要注意确保取值范围，因为对大数据量的表字段修改数据类型通常也很麻烦。

- 简单就好（正确的数据类型）
  - 简单数据类型的操作通常需要更少的CPU周期，
- 尽量避免 NULL
  - 如果定义表结构的时候，没有指定 NOT NULL ，那么默认就是 NULL
  - 如果查询中包含可为 NULL 的列，对 MySQL 很难优化，NULL 使得索引，索引统计，列比较都更复杂。



## 数值类型







## 字符串类型





var 

char

varchar



blob 



text 



enum



## 日期和时间类型



DATE

范围： `'1000-01-01'` to `'9999-12-31'` 。零值 

'0000-00-00'

TIME





DATETIME   

范围从 1001年-9999年 ，精度为秒 ，零值为 '0000-00-00 00:00:00'

把日期封装到 YYYYMMDDHHMMSS 的整数中，与时区无关。使用8个字节的存储空间

'0000-00-00 00:00:00'

默认情况下



TIMESTAMP



YEAR